澳門奶共其實係葡國佬太廢？

呢度先唔講123事件之後令到澳門變咗半解放區。澳門係依個事件令到更加奶共其實係另外原因係咪葡國佬真係太廢啊？

係99年之前葡國佬又貪污又唔做基礎建設，係經濟方面呢完全落後於香港。反而等到九九年俾支共管咗之後，開放左賭權令到經濟急速起飛，成為國際級賭城。

有冇巴絲對依方面認識多啲，可以解答下小弟？

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

你講得冇錯，葡國20世紀一早唔係世界強國，英國都仲未完全日落。

仲有澳門經濟對中國嘅依賴程度比香港高(雖然澳門都係中國地下走資嘅場所)，但經濟上冇香港咁多籌碼；第三係澳門人教育程度真係唔高，社會對高學歷嘅要求唔高(喺賭場做嘢乜鬼多學識)，唔似香港有港大中大培養精英去做外國同中國嘅溝通橋樑。

已經省略咗好多，但原因大概係咁。

利申：澳門人

人哋澳門人原居民有葡籍

完

如果香港人有英籍就回歸後一早走哂，仲使抗爭？

上一代普遍親中，我身邊嘅同後生仔唔少黃，喺ig同fb都有支持下運動，，過幾日甴近平仲要嚟澳門呀，佢幾時死啫。

Wiki: 根據《葡萄牙國籍法》規定，在1981年11月20日之前在葡萄牙及澳門出生的人士被自動推定為葡萄牙公民。

但大部份澳門人都係八九十年代移民嘅後代，所以我都係冇，身邊都冇乜人有。我識有個人去英國嗰陣拎葡國護照，但佢唔識葡文，心諗對唔對得住本護照？

1981年個啲佢生個啲仔女有冇自動有葡籍？
有嘅根本唔使休，仲有每年發大財

Wiki: 父親或母親以血統方式過繼葡萄牙國籍給予所生子女。其父親或母親擁有葡萄牙國籍，便可以憑葡萄牙公民在海外所生的子女條件來把葡萄牙國籍過繼給予所生子女。

應該可以。

我就冇咁嘅福份啦，所以都係走。

巴打可唔可以講下當年葡屬澳門嗰時葡萄牙佬點腐敗法？據我所知，當年啲政府工係比本土葡萄牙人同埋土生葡人霸曬？

同埋係123事件之後葡萄牙佬其實對澳門發生嘅事係咪一概唔理？比何賢暗地裏操作？

最後想問嘅事你哋對葡萄牙佬有咩感覺？會唔會好似香港人對英國佬咁有歸屬感？

但點解澳門可以咁風平浪靜？同埋大部份人都好似係藍？

兩個問題:
鞭長莫及 - 世界上可以全球部署軍隊嘅國家唔多
葡萄牙對澳門 冇英國佬咁願意使錢落香港度

btw 依家要多啲文宣呀! 有低門檻玩法, 入嚟睇吓啦!
[行動] 解決目前文宣困局--A4 size label 周圍貼! 人人都係文宣組!

回歸嗰陣我仲好細個，所以冇第一手資料。

但據我老豆講，葡國佬嗰陣有時會有啲葡國差佬恰下華人，仲話公共部門做嘢超慢，黑社會都幾多下，錢都唔算多。至於啲工係咪畀葡國人搶晒我就唔知，唔好意思。

而123之後葡國佬真係唔理澳門(wiki)，曾經有次同中國講想快啲畀返澳門中國，但中國拒絕，於是葡國繼續管，但民間組織同社團已經崛起並開始控制社會，例如婦聯、坊眾、工聯作為蛇齋餅稯嘅機構，喺而家澳門政治都有唔細影響力。何賢嗰part我就唔熟。

我哋對葡國佬嘅印象唔會特別好又唔會特別差，因為經濟又冇好似香港嘅黃金時期，又冇點幫澳門發展民主。反而係03年之後賭權開放先至有豐裕嘅物質，但正正因為咁唔少澳門人對中國都抱住危險嘅好感。

利申：澳門做過好多年嘢

其實最簡單，我覺得最主因係，搵到食，唔好搞咁多嘢喇

其次就係，葡國鬼嗰陣真係廢嘅，淨係識cap水

最後，澳門經濟對中國嘅依賴程度比香港高呢樣就100%係，運動未發生嘅時間，中國已經閂水喉，賭場已經靜到飛起

澳門之前一直好窮，所以啲人一直偷渡去香港，好少去澳門。

以先有物質享受再有精神追求嘅原則嘅講，澳門係03年開始經濟先起飛，如果香港喺八九十年代享受完物質後喺九十年代末零零年開始先想追求社會公平，澳門或者仲要等下，此其一。

其二係澳門經濟真係靠晒中國，變咗唔少上咗岸或既得利益者(其實成個澳門都係既得利益者)都唔會討厭中國。

其三，其實後生仔都偏黃，例如八月有人打算搞默站聲援香港、有人發起喺大學著黑衫、有人偷偷貼連儂牆，但默站同著黑衫活動都畀政府撳住咗，貼連儂牆嘅就畀人捉咗幾個鐘。只不過呢啲行動可能傳唔到去香港等香港人知其實澳門都有手足。

“葡國鬼嗰陣真係廢嘅，淨係識cap水” 巴打有有咩事例？

“運動未發生嘅時間，中國已經閂水喉” 幾時閂個？小弟未聽過。

如果澳門完全冇censorship，我會比較樂觀，厭倦咗物質生活大家就會追求社會公平。雖然現實係相反。

我老豆講回歸前葡國佬起咗一大堆樓減價都要賣出去，佢話我住嗰棟就係

閂水喉應該係指中國開始禁人用賭場走資。因為澳門賭場一大舊收入都係靠貴賓廳，而唔係細枱。

話時話你有冇學葡萄牙文？

係教育方面葡萄牙又係另一敗筆。以前英國佬喺香港嘅學校都會學英文，但係葡萄牙佬係澳門就唔會要他地學葡萄牙文。所以你見到大部份人都唔識葡萄牙文更加對葡萄牙冇歸屬感。

淨識cap水，要問返澳門本地人，我嗰陣仲細，但個個澳門同事都話回歸前真係慘，係回歸後開放賭權，啲人先搵到食

要計時間就係老共打貪開始，到薄熙來被拉就開始有啲賭廳做唔住，有錢嘅都唔敢去賭，再落嚟貿易戰，到最近話俾香港運動影響，中間有啲空白位有升返啲，但都係跌到仆街

覺得澳門似七八十年代嘅香港經濟起飛，個個掛住搵錢。

話時話澳門而家有咩censorship?

新口岸同氹仔嗰啲？

我唔識，我自己就學緊日文同法文。但而家越嚟越多澳門人學葡文，應該係因為中國用澳門嚟同葡文國家(都只係得安哥拉同葡國，葡國又咁撚窮)做生意，我有幾個朋友已經喺葡國讀書，雖然返嚟可能發現啲工已經畀中國人搶晒。

葡國唔逼澳門人學葡文同佢嘅殖民政策有關。日本會令台灣人皇民化，英國只係要同化本地精英，葡國只係要確保貿易航線暢通，殖民殖到咁佛系真係少有

香港係地上走資場所，澳門就係地下。

最大嘅問題點解澳門人立23條咁Q大鑊都好似覺得冇事發生咁？風平浪靜，以我記憶當時係冇任何遊行。

係呀，八十年代你同香港人講民族自決人哋當你傻，你睇下就算二千年後徐步高都畀人話黑警啦。不過唔少後生仔會keep住睇蘋果同ig甚至有睇連登，所以世代鴻溝越嚟越大。

澳門censorship我上面有講，唔畀搞默站，當日係咁check人身份證，仲有拉貼連儂牆嘅人。

呢層唔清楚，sorry

嗰陣資訊冇咁發達？我估係仲未享受到物質富裕嘅生活所以會無視一切同搵食無關嘅議題。

巴打咁講又唔啱得晒，巴西都係講葡文，適當地話就可以去嗰度發展。然而巴西始終都係南美大國。

“葡國只係要確保貿易航線暢通，殖民殖到咁佛系”所以亦都係因為咁澳門人對葡萄牙冇乜歸屬感。亦唔會好似香港咁有一個咁獨特嘅身份認同。

澳門係自從有次勞動節遊行有衝突先至年年派錢，唔知好嬲定好笑，廿三條wfc，如果係勞工權益就同你打過

咁又好老實講，有無人因為23條俾拉，又真係無

所以咪繼續，搵食啦，唔好搞咁多嘢

哈哈哈唔記得咗巴西，但要真正做中國同外國嘅橋樑，首先要確保制度完善，唔係用白手套又搶人啲嘢，中國真係當外國戇鳩。

所以香港真係好獨特，手足好好珍惜，光復咗我會去玩或者去做嘢。

我幾個月前嗰陣去咗趟元朗，嗰陣人唔多，大馬路變得幾好行，我好鍾意，希望再去嗰陣都係咁靚

幾時嚟，我無限歡迎！

多謝巴打，我去香港嗰陣陪我玩嘅朋友都對我好好，行街嗰陣畀人問熱唔熱又送水又盛，好感激。我一定會再去。我又唔喺香港，光復前只好做下twitter文宣，如果你都有興趣做或者已經做緊，可以follow下呢個page:

其實以前香港有好多起得好靚嘅殖民地建築，但有好多都拆晒。有幾間保存得比較好嘅係，八大你修完、港大嘅大學堂同埋本部大樓、甘棠第易啲。

相反澳門就好多舊陣時嘅教堂同埋古建築得到保留，真係好難得。

其實以前香港有好多起得好靚嘅殖民地建築，但有好多都拆晒。有幾間保存得比較好嘅係伯大尼修道院、港大嘅大學堂同埋本部大樓、甘棠第𠲖啲。

相反澳門就好多舊陣時嘅教堂同埋古建築得到保留，真係好難得。

話時話而家澳門啲貪污仲要唔嚴重？

我知道有大館？可惜上次去嗰陣冇時間去，去都只係行街同去書店，中大都只係搭東鐵綫經過

如果去澳門，唔使去咩大三巴，去一間叫聖老楞佐(St. Lawrence)教堂，冇遊客，非常靚。

換堆人貪啫，輕軌起咗十幾年又拖又起，一日到黑掘路，你話貪唔貪。

好笑嘅係好多人(藍都係)都覺得咁樣唔好，但從來唔諗係體制問題。

我會記低，下次搲朋友帶我去。

葡佬1974年以前仲玩緊軍政府獨裁, 基本上近二百年都係歐洲嘅廢柴弱國, 連自己都未搞掂, 根本無能力亦無心去管好遠東一個小小嘅殖民地

60年代後期支共玩滲透取後澳門民生經濟的主導權, 123後更淪為半解放區, 嗰時葡佬已經放棄咗澳門, 又得澳門自生自滅

至於回歸後澳門成為所謂國際級賭城, 靠賭業GDP突飛猛進, 唔係因為開放賭權, 而係因為03年支那入WTO係成為世界工廠, 支那GDP爆升, 連帶唔見得光嘅洗錢走資需求都幾何級爆發, 咁澳門賭業就食正條水發大財, 否則就算俾你開多一百間賭場, 都冇咁多錢流入賭場洗白同走資?

如果手足有葡照,萬一要移民去葡萄牙,可以番咩工?唔識葡文

可以去其他歐洲地方

嗰到我成日去！

利申：有親戚係澳門住，成日去

但葡國佬起個d樓好過依家d好多

其他都認同

去嗰度有咩搞？之前去過葡萄牙，覺得呢個國家經濟上都算落後，又唔係好企理。所以對葡國都唔係好有好感，除咗食葡萄牙菜幾得意之外。

想問下巴打點洗法？

大館都復收得唔錯，但係我識啲啲老人家話翻新得太靚，同以前唔係好似。

澳門嘅葡國領事館嘅話
1. 好多澳門人幫仔女做葡國居民證 & passport
2. 好多香港人去做移民

喺澳門外幣可以自由兌換，喺澳門拎喺中國嘅人民幣，將佢變成港紙，再喺澳門買金買樓或者去賭，同喺香港一樣。

嚴重過以前

係反應快少少

對賭完要買咩就買咩啦

咁CCAC做咩㗎？

諗起有集光明頂講66年澳門左仔暴亂 67年香港左仔暴動

話澳葡政府完左場暴動之後澳葡政府收皮 名義上仲係葡萄牙管治 實際上中共已完全控制澳門

跟住就67年嚟返招照板煮碗 點知港英政府同你班左仔死過

我記得果集19係集笑鳩澳門起步比香港早左30幾年

將澳門設定做殖民地，然後再同其他殖民地比較你自然覺得葡鬼廢。
但你將澳門設定成中國皇帝圈塊地比葡鬼，比葡鬼係度做下生意仔，有咩事就召佢老細上北京啲 藩坊。
藩坊呢樣野就係葡鬼管葡鬼，中國政府管啲中國人，奶共形勢二百年前已經開始。
對比下中國其他藩坊例如泉州啊杭州啊咁，葡鬼已經好過啲咩阿拉伯人啊咁手，可以係中國玩二百幾年，都唔可以用個廢字黎形容嘅，弱囉。
由於係藩坊唔係殖民地嘅關係，葡鬼都懶得你哋咩中國人澳門人學咩葡文咩，政府管好自己班葡鬼，班水返葡國先係第一要務，中國人比人賣豬仔，係搞黃賭毒都唔理你啦。
係最後十年左右先有人諗到留啲政治遺產係澳門先話推廣葡文，起啲大學，基建咁

好似有d印象
19係咪話上面係背後搞鬼?

葡萄牙佬本身都係hea底鳩流流
本土經濟都唔係好 點識管殖民地

到今日為止
葡萄牙最低工資得€600 (5300蚊港紙)
平均收入都係€860 (7000幾港紙)
同台仔差唔多level
澳門應該係佢兩三倍
就大約解釋到點解澳門人奶共

生銹鐵

有葡萄牙護照要續期嘅話，好似要回鄉證同葡萄牙護照二揀一，我諗傻嘅都識揀

香港：97前食緊好野，97後食2舊屎
澳門：回歸前食緊3舊屎，回歸後食1舊屎

所以咪話係出葡萄牙佬冇遠見囉。

照你咁講，葡萄牙佬唔叫殖民喎叫寄居咋喎。

我屌！

送支後頭10年係一舊屎, 但之後個幾十年D屎一樣會加落去. 不過暫時因為有香港頂住, 先未洗食多D.

葡萄牙話之你交夠數夠鐘就走話之澳門閪崩，其實我情願咁好過英國整埋咁多嘢留俾中國。

根本唔關葡藉事

澳門無咗支那就咩都唔係
香港都仲有啲籌碼 金融 物流都可以食下老本

澳門都唔係殖民地
澳門塊地主權一直都喺中國手

葡佬廢係一回事
澳門人不思進取 靠賭得黎又唔國際化 反而走去痴強國 先係重點
你想像下依樣澳門要獨立 賭業一攬炒 起碼一半人跳樓

明白嘅，共勉之

一個地區最大貿易夥伴通常就係佢鄰國
你係咪覺得歐美D鬼佬會攀山涉水專登黎澳門賭而唔係去拉斯維加斯同蒙地卡羅個到賭
定係你覺得日本仔泡仔夠平衡到條數
再唔係東南亞堆友係當年賭權開放個陣已經係好撚有錢
咩國際化呢句野依家呢到講就好政治正確
實際做講就有鬼咁易

本來就係
話就話四百年歷史
真正當澳門叫開始有建設得好少少其實係好後期既事
講緊大概係十九世紀尾先開始
之後薩拉查個D時候大部分精力集中係非洲D殖民地對澳門又係WFC
再之後有少少發展就係425之後文官政府掌權
一堆民生野同埋因爲海外省呢個地位好多裁床做到唔少歐洲佬生意
唯一算最好其實係就真係得回歸前個二十幾年囉

....國際化唔係非A即B 而係why not both呀大哥
點解香港俾強國食左咁耐都未收皮
係因為食中資得黎 都食埋外資

你計下我講個堆上面加埋哂
夠唔夠大陸客多同有錢先
要平衡你就一定要份量相當
但問題係你要打咁多唔同國家
宣傳成本啊個堆計埋又點計個效益又點斗你
你計靠賭旅遊業呢樣
咩D客要國際化基本上講就易做就另一回事

真正要多元化唔係要旅遊業多元化呢樣實際操作好難
係成個地方產業要多元化
老實係老共都成日話澳門要咩適度多元
澳門班官同商家佬就上有政策下有對策
你話佢抵死冇錯係
但單論"靠賭得黎又唔國際化"呢句實際上有少少係非不為也囉

新移民就收鳩皮啦
澳門人點會無passport 呀

又黎呢D全澳門得三分一真澳門人既神論

鬼唔知強國有錢有客? 但依種想法同「14億人1人1蚊」有咩差別
錢多所以一定要搵? 就唔理其他春袋政治問題 成世俾人騎住
澳門未回歸前一樣養得起澳門人 只係無咁風光
點解要國際化唔只係錢既問題 而係有外國既endorsement 有咩事上黎唔洗俾人渣硬春袋 中國斷你牌斷你資金一樣可以運作 更何況強國依種極權係一定會食鳩你
不思進取一時 遺禍三代一世

真係澳門人點會無葡籍
你話你老母唔肯申都情有可原
我呀婆申左已經全個家族有啦
葡籍又唔似BNO咁無得為下一代申請

係養得起你睇埋靠咩養先好冇
以前靠人力夠加埋葡國海外省身份入歐盟呢個優勢
做成衣個堆養起唔少人添
依家你再做吖
十個有十個講要多元國際化
然後十個有九個都講唔出點樣做
淨係一句咩不思進取車埋黎就以為自己好有道理

因為澳門係回歸後先經濟起飛
所以好多人覺得 中國幫左佢地

澳門有邊個唔係移民黎
成日開口埋口講咩真澳門人
當年咪就係堆真澳門人支持土共123奪權囉
仲有咩好意思屌鳩咩新移民啫

90年代大概93 94年開始
D廠走得既走未走都吊緊命去到2000年開始執得執哂唔少
加埋個陣D友爭食澳門槍戰炸彈都出齊遊客你敢黎？
你對比番澳門賭權開放後個經濟起飛
分分鐘係講緊80年代起得最快個段都比唔上

咁撚低人工

不過人地紙水又低

澳門有咩出口啫，八九成工種都同賭場有關。

乜會做嘢架咩?

呢個先係真

年年派一萬 ，如果香港都咁派法，實仲多藍絲

國際化?依家連東亞範圍都開始食唔住

係得韓國佬會來下

日本都轉返去台灣多

澳門冇多完化係自己斷

八十年代移民先多⋯⋯

賭場相對我幾年前去真係靜咗好多

以前咪又係九成香港客
客源呢樣你受限於交通條件可以多元得去邊

講得多完梗係講其他啦

與其話交通問題

不如話冇整合到其他原因吸引到人

因為大英帝國實在太勁

澳門多數係短線遊你點可以唔理
咁就注定左鄰近地區客源一定係主流
當然你可以話令D旅客留耐D
咁除非你搞到澳門全部區都係景點囉
你由關閘行去路黑沙走由黑沙行番出關閘都分分鐘唔駛一日你可以玩幾耐

唔係呀, 葡國佬都幾好吖
在中葡聯合聲明之前 (即大約 1987 年之前)
在澳門出生的華裔市民是完全的葡國公民
有葡國護照, 可以在葡國居住及工作, 也是歐盟公民

whereas 香港 1984 年之前出生的人
本來是 BDTC (British Dependent Territory Citizen)
後前變成 BNO, 講明無居英權

葡語國家有邊個係好撚有錢嘅？

最有錢已經係巴西

講返起東南亞來開工就多

玩嘅都係少

而家北京想澳門做金融中心呀
梗係要落去撐吓場啦

其實係
本身葡國國力都唔係強

東南亞大把賭場
點解要黎澳門賭

睇返資料當年123事件已經有5大訴求同獨立調查委員會

葡國廢係一回事
澳門人自己奶共就係人都知
香港繁榮你話係英國佬太勁定香港人勁先？
回歸前可以賴落葡撻到
回歸後你又唔自己做返好d基建？

都叫金磚五國有啲機遇
最緊要係世界上bilingual葡語中文嘅應該係得澳門
如果澳門有大量人口精通葡語，呢個地方嘅價值就會高好多

澳門人腦都未生成 唔好講啲咁撚高嘅說話

利申 澳門人

啫係呢
巴西已經大把中資插哂旗
安哥拉莫桑比克呢兩個大陸又依經一堆人去左開發
葡萄牙總統早把見習總見到流口水（物理上）
仲駛咩用澳門做中介

仲要未講大把巴西人識中文

係呀
我老豆呀媽都有所以我都有
其實是但呀爸/呀媽一個有，啲仔女都會有

偷渡not移民

唔撚係掛

一來就秒速發證都唔知咩玩法

因為澳葡都需要人囉
你覺得八十年代個波經濟起飛
淨靠你個堆真澳門人夠唔夠做吖嗱

起好多無撚聊嘅嘢
件件都幾百幾千萬
當時澳門已經窮到仆街
黑社會打橫行
用炸彈炸葡國司警
開槍殺人點知點錯相殺咗個無辜嘅
得閒又槍戰下咁
好多都係回歸前嗰幾年發生

話你不思進取就無道理 笑撚左
咁澳門永遠自怨自艾無先天條件俾中國食住
原地踏步唔識發展產業就有岩撚曬你聽
香港多人過澳門 早過澳門回歸 但今日仲頂得住 一定係中左bugs

因為係靜靜雞立
同埋資訊唔發達
根本就唔知23條係乜嚟

Brexit之後葡國passport癈咗七成

不過點都好過特衰

不如問

葡萄牙，西班牙
有邊個殖民地係好

南美果種經濟長期搞唔起
都同殖民國係佢地有關

澳門曾經係遠東貿易集散地你知架可
幾時開始沒落？香港開埠開始囉
加埋澳門本身冇深水港風帆時代完左點做物流
講金融
澳門想做金融有冇一堆英資黎投資打底？
有冇英國佬留低既法治？
以前有既輕工業呢樣野香港澳門咪一鳩樣走撚哂你比D乜鳩啫
定澳門要繼續你同孟加拉印度鬥平人工？
產業升級？東亞只要有兩個國家係做到呢招
台灣韓仔但人地有美國射住澳門有冇？
唯一做既得番旅遊囉
你問香港係咪BUG？點解唔係
四小龍數到依家都仲係一個異數黎你話係咪BUG
講黎講去一句不思進取
點進取講下你高見囉
又講唔撚出
多鳩餘

挑，冇英國可以去德法奧，冇人叫你去西班牙，葡萄牙，波蘭呢d地方

啱
歐盟咁撚大去邊都得啦
講到歐盟好似得英國咁
語言呢啲嘢慢慢學都得

係1981年之前佢改左國籍法變屬人主義開始

個堆葡籍
啫係上面某D人講既真澳門人
全部係咁有競爭力就唔駛喺到嘈澳門點點點一早走撚左啦

pull

事實係唔少歐洲人除咗母語淨係識英文，Brexit之後煩到仆街，不過愛爾蘭都唔錯。可以代替英國

但諗起就唏噓，如果當時葡國冇亂發證俾偷渡客，今日澳門奶共嘅會唔會變少呢？

少？
123點解會成功？

其實澳門不時都有社會運動爆發, 上次就係2014離補法案, 2007年唔記得發生咩事試過遊行開槍. 只係大家已經無咩印象, 澳門存在感太低.

最近爭D整個600億投資廣東基金引爆社會不滿. 只係個政府醒明撤回得快. 所以澳門平靜都係假象, 不過香港人一向唔係點理澳門, 凡係講澳門就係諗起派錢就埋上次個天災. 不過就算民怨存在, 澳門人再激都唔可能搞依D勇武野啦

又咪係為錢 唔通為個制度咩

因為澳門太早變咗共佔區,無經歷過殖民地政府改革同經濟起飛時代,所以澳門人大部份以為係中共令澳門經濟起飛"雖然呢個又係事實",同埋殖民地政府=貪污腐敗,澳門嘅貪污腐敗黑社會橫行係殖民地時代遺留嘅事物.唔關中共事.令澳門人好天真以為中國對澳門人好好,唔知道其實只係中共養肥隻雞未殺而已.

一條23條法律足以證明澳門要跪

邊個仲敢出聲？

真香港人又有幾成

不如話澳門少左個carrie。
唔係因為carrie咁樣令大家覺醒，唔好以為港豬好過澳門好多先得

【少有「龍的行動」紀錄片】

1990年3月29日當年澳葡政府特赦大量無証大陸人。

「問卷調查*顯示，四成被訪問的持臨時逗留證者僅有小學程度，三成有初中程度，接近兩成爲文盲或從未入學，逾七成是從事工業、娛樂/飲食業、靑潔/家庭服務業、建築業等四大行業，四成的收入在1,,501－2,500元之間。
可見大部份持臨時逗留證者是處於低知識水平的草根階層。問卷調查亦顯示未婚的被訪者對計劃生育認識有限，若他們婚後沒有節制地生育，對整體澳門人口結構，甚至幼兒、敎育、醫療等社會福利，都會造成不少的影響。事實上，五年來，有大批持臨時逗留證者的子女在澳門出生，令持證者人數從2.8萬人上升至3.3萬人。
難怪有社會人士擔憂持臨時逗留證者會令本地原已不足夠的社會福利、服務設施百上加斤，減少了原居民的享受機會。」
(《持臨時逗留證者終見春天》李寶華 見:)

結果大量劣質人口到來加上澳門由工業出口經濟步入轉型，迎來澳門九十年代的澳門經濟蕭條，「1993年之後，澳門經濟增長開始放緩，本地生產總值的增長率逐年回落，九六年、九七年分別出現百分之零點五和百分之零一的負增長，九八年，經濟衰退的幅度擴大至負百分之四，九九年的經濟形勢也未見樂觀。」（《澳門經濟概論》徐永勝見:

得罪講句，當年佢哋當中好多來到澳門攞証，使澳門人口首次大幅溝淡(接續仲有投資移民、外勞/留學生與澳門人結婚等千奇百怪)，人口平均水準每況越下；那管他們及他們的後代好多都認同澳門係佢哋的家，但他們當中更多是廿多年來鄉音未改，賺到錢拿返大陸起屋／買樓，農曆新年掟炮仗出露台，選舉積極賣票比社團、同鄉會嗰啲「沃門人」。

致使八九十年代原本安貧而富人情味的純樸民風，融合了唯利是圖、鄙視學歷、公德敗壞的「文化特色」，造就今天澳門人的精神面貌。

「龍的行動」是繼「一二三事件」後，影響澳門至深的另一社會事件，網上相關「龍的行動」的影片越來越少，此片是暫時能找到的最詳盡的記錄與闡述。

影片原帖：

留言精選:

“個時個個都講廣東話”

”而家, 我公司d外勞歧視我唔講國語......重話我們重用繁體字落後..........“

“以前雖然系殖民地政府，但遠比而加親民，示威者可以系正澳督府門口示威，黎祖智會穿過示威者進入澳督府返工，而加？”

”呢D係甚麽品種，聲大夾惡，合理要求喎!就係多了這批人，樓價開始不斷升到現在囉！人工卻不升反低呢。“

“大陸個邊不斷放人來，明啦。”

”咁辛苦落黎, 現在就致力將澳門變番上邊咁“

“老實講如果今時今日出咁嘅情況，睇怕解放軍都出埋，仲邊有咁好幫你抱B，叫你慢慢，溫柔地同你做登記。今時今日你地走晒出離仲好唔使去搵，一車車送晒返大陸。
當年嘅就係澳門嘅人情味。今時今日嘅澳門只有錢味。”

“其實偷渡潮己早在70年代中開始有啦到80頭更多黑市，根本不只五萬黑市居民。本地人期間都難找工作，很多都請黑工，90頭樓價開始升，及後到了投資移民就更厲害，現在就更不在話下了。唉”

---------------------------------------
方丈Instagram:
方丈facebook: 澳門方丈聯盟
方丈Youtube:

係。

已經去哂歐盟國家

有個文革女紅衛兵由珠海偷渡去澳門再由澳門申請到香港，之後就話共產黨要打死晒香港班後生仔，殺死晒香港班學生。

打夠飛機啫呢D 19 page
成日吹自己咩高質澳門人
接觸得多真係笑大人個口
而且問多你一次
講奶共點夠當年未回歸已經奶到澳門變解放區個堆真澳門人咁勁啊
五十步笑百步

今朝睇到呢篇，可以參考下，歷史問題嚟

葡萄牙管治廢，但派eu護照

英國管治好，但派垃圾bno

史上最強矛盾

其實係 葡國係cap水走
唔似大英
雖然憎共匪
但澳門有今日都算係中共俾

我係咁睇啦，一二三事件本質上就係國共兩黨對澳門依笪地方嘅爭奪戰，當中核心人物主要係領導層 ，廣大群眾只係俾佢地煽惑，佢地未必真係咁奶共

巴西獨立之後，葡佬就已經變潺

入賭場對賭，咁D錢就會流去贏家度，成為贏家嘅合法收入

而且澳門賭贏返嚟嘅錢係支那境外收入，贏咗可以買金買名錶，換外幣合法走資海外都得

然後成個澳門一直向左向幾十年？多餘啦
屈乜鳩新移民先奶共/親中吖
唯一叫反中咪得後生少少個D

葡佬知自己廢對唔住澳門人，所以派eu護照黎補償

英國佬覺得無對唔住香港人，所以一走無回頭

講到澳門人咁高質，幾時嗌下澳門人反抗呀？
會攬炒無得入賭場做荷㗎喎
高質？高左去邊？
唔好話自己係黃會關注香港事啦
身體好誠實嘅
要搵食嘛，抗爭中共？第二日先啦

澳門幾時係歐盟嘅一部份啊?你話澳門海外生嘅身份係1976年通過澳門組織章程嗰陣時已經冇咗(Wiki) “On 17 February 1976, the Portuguese parliament passed the Organic Statute of Macau, which called it a "territory under Portuguese administration". This term was also put in Portugal's 1976 constitution, replacing Macau's designation as an overseas province.” 同埋葡萄牙係1986年先加入歐盟，所以澳門不嬲都唔係歐盟嘅一部份。

派eu又點？
澳門人會想過eu由頭嚟過咩？

你話黑社會奶共定奶外國

當有個保險、護身符掛
唔係完全冇用

澳門以前D成衣出口
因爲葡萄牙海外省呢個身份
有特別出口配額呢D經濟優惠政策去EU同美國架

好似話葡國用唔晒配額俾左澳門

澳門人嘅總數比香港人少咁多，就算葡國政府食曬全澳門人，對佢地嚟講，都冇所謂。

其次，中共對澳門嘅重視程度唔高，佢地某程度覺得澳門只係靠博彩同旅遊業，呢啲工種，由中國送人口入澳門已經可以解決。所以土生土長嘅澳門人就算移民到葡國，佢地都唔係好在意。

香港有啲唔同，唔同在於「嗰時」嘅香港係國際中心，軟實力（即人才）係好重要。假設英國真係俾曬居英權全香港人，所有精英走曬，香港就真係得個空殻，中共係絕對唔容許咁嘅事發生。因為佢要借香港面向國際。

其次，香港回歸時都有成600幾700萬人，英國係食唔到咁多人，而且香港唔係個個都係精英，如果連普通市民都食埋，佢地嘅保障系統負荷唔到，兼且會被國內人士所反對。

第三，英國係香港有好多投資，佢地都唔想一炮過，將香港所有投資變0。

所以，中共加英國政府都唔想改變香港獨特情況，變相咪放棄咗香港人嘅居英權權利。

啱
同埋澳門人叻嘅都嚟咗香港

澳門高學歷又勁既人唔係無。有都走曬囉

個社會太細啦，根本你一出事全澳門都會知。邊有人敢搞事丫。

細到好似一個旺角區等於一個澳門咁，唉⋯⋯⋯

啱，威爾斯得300萬人，蘇格蘭500萬，香港650萬，點收？

“葡國海外省身份入歐盟”。但個問題係澳門係成立歐盟之前已經唔係葡國海外省，所以根本唔存在用葡國海外首身份入歐盟呢件事。
同埋係1976年澳門已經唔係有葡萄牙海外生呢個身份。

細一回事
你計番個財政收人同人口比例
任何一個土地區有咁多既資源
要專制到風平浪靜都未必係難事
你望下中東D油王國就知
澳門已經算失敗俾隻人形豬搞到

你老豆係葡藉，你都係葡藉 你個仔都係

唔好理澳門著，12點要人啊

“個陣D友爭食澳門槍戰炸彈都出齊遊客你敢黎？”
你講崩牙區單嘢？

咁當我口誤囉

個單其一啦
個陣有兩三年亂到呢

呢個的確係其中一個原因，但好多朋友有學識既都出晒出面搵食，所以進一步加速澳門奶共

利申：係香港搵食既澳門狗

原居民後代又有無？

因為開放賭權賭岩左，
澳門回歸後生活係有改善，
夾埋仲派左10皮野
而且論治安同廉潔 本來就唔算太好
回歸左都唔係跌太多

發生咗咩事？
話時話阿ching係咪澳門人？

兩地走啦
個陣主要因為賭廳呢樣野出現
搞到爭食好多黑幫互片
劈友開槍樣樣齊
搞到最後官都幾個瀨左野
聽過有個老少少人講俾我聽既當年揸揸下車
俾條友揸電單車拍鳩佢車窗嚇到佢瀨屎以為俾人點錯相
崩牙駒佢就係玩得最狼個個

回歸後有全世界最惡既黑社會係度，崩牙駒算d咩

同c朗係同胞呢點都J死啦

崩牙駒都俾人收編左啦

被人殖民左咁多年窮足咁多年
邊會對唔得住本護照？

你又啱，可能我葡萄啫

你睇以前鬧人惡會話人「惡過黑社會」，而家會話「惡過共產黨」就知。

我明唔少香港人對澳門了解唔算太深，有時惡言相向，但風頭火勢我都唔緊要，但唔好自己叫自己狗

連警察仔女話自己狗仔狗女都畀人叫「你係手足」，我哋只係出世嘅地方唔同，冇必要咁樣

幫你推

簡化咗啲嘅比喻就係，澳門係放大耳窿收數佬，香港係門面兼做正經生意(不盡然啦)。

酸到仆街

冇錯，其實奧地利係好正，第時退休都想留係個度，但係Brexit後去英國麻煩啲

啱 暑假做intern老細係澳門人 70年代初係香港落根 班公司仲做到幾大下 澳門人叻嘅堅唔係外國都幾乎係香港

識班澳門朋友都好支持香港抗爭，奈何真係力弱，反對派又內鬥勁，真係聲音浮唔到面

教會反而有機會，依家主教好反共，大三巴被投影共黨標誌都有出聲明（雖然被降溫）

而更重要係，我已經入唔到澳門了

抽水哥向天開槍麻

證明勇武真係有用

佢開個槍真係貴

有葡籍冇錢咪一樣

有錢去邊度都得啦

我屌啊！把ching做咗啲咩?

葡萄牙投資移民其實門檻唔高
所以葡籍其實有咩好J

乜撚嘢叫半解放區？
係淪陷區呀！

葡國係一個鐘擺去另一鐘擺

澳門曾經係唯一從不落葡萄牙國旗的殖民地，忠誠不二
獨裁時唔放手

123之後，又撞醒左翼上台解殖，成個政策係交還同放棄殖民地，而澳門撞正係中國唔要，就變成放任政策無為而治，結果畀廣東工作部抽水直接控制埋

粒子彈打中幾百米外既人

如果澳門比德國，美國，日本管會是另一個故事

應該關好耐以前做獨立記者個名上左去，早幾年入已經知會響機，但仍然入到；
今次問到係話咩721報警後，個名上左去喎

我都係想去餵竹灣既貓仔啫，好掛住佢地啊

做獨立記者都入唔到澳門咩料啊？
阿ching有冇俾popo mark名！

香港都係

做獨立記者都入唔到澳門咩料啊？
阿ching有冇俾popo mark名?

可以唔去澳門就唔好去，光復咗再嚟玩貓啦

無
1962年前班新界人要走就走晒

香港七百萬都係得二百萬人敢企出嚟反中共，澳門得果七十萬人，全部企曬出嚟都濺唔起水花

有時都要做野或省親
不過依家兩邊都知咩事，唯有佢地過來

講返正題，如果唔係123同康乃馨革命去到咁盡，澳門真係唔知變到依家咁

有廿萬係勞工係其實

我喺海外都唔打算返去lu

至少二十世紀，中國歷史一直都主宰住港澳嘅命運

永不落葡萄牙旗段歷史係一個中年朋友同我講的

佢都概嘆，呢十年澳門真係好陌生，但歷史沒有如果，只可惜盡力令後生一代明白，一定要有自己當家作主意識，或曰獨立思考，先可以扭轉上一代的錯誤決定

你睇下青島比德國管左16年就變左另一個世界
台灣比日本管左50年

呢單野好似係講緊16幾幾年既事

係呀，咁樣先有授旗既歷史麻

咁其實澳門仲有幾個真澳門人

成日都講 本護照係葡國佬對澳門唯一貢獻

咁你真係要講
當時澳門黎講唔係成個澳門都係葡國佬
佢當時澳門既範圍
係舊城區同入面葡國佬咁解
天主聖名之城嚴格上黎講
真係關你華人撚事
研究澳門歷史你會發現華人同葡國個種割裂其實好重

咁講真1981年前係澳門人嗰班有唔少都移民咗其他地方啦 佢地仔女唔識葡文有乜問題

其實依個位有少少補充的地方
最初的所謂土生葡人除左係葡華的後代之外
有唔少本身係華人歸依天主教改左葡名的家庭黎
所以又唔可以完全話同種族相同

葡萄牙好多殖民地都只係當中轉站補給站

經過台灣都冇要，剩係改左個名叫formosa。(有歷史學家話可能係講沖繩)

咁又唔係，仲留低左大量嘅歷史古蹟呢

咁講嘅話其實當時個個都可以做到土生葡人？

澳門新移民比例多香港好多 應該係其中一個原因

土生葡人唔係一個"種族"黎

你係全部企就一定好大反應啦，關總人數咩事
唔通香港企左200都改變唔到d咩就唔企咩
心態問題

首先全部企係一定無可能,就算企得九成都無水花,
毅進制八十萬都可以計成十萬既時候

炸彈單嘢擺明自己炸

不過崩牙駒自己都kai到冇朋友

有洗米華佢算好彩

呢個先係事實

仲要一堆食皇家飯都未計

咪就係話冇原因lo

講殖民保留，東南亞有窮到冇錢拆去一直用

有錢就有錢保育

本身地方又平一大截

海陸空又多過你

到旅行醫療大家知咩事

咁啱手神啦

好多都菲律賓咁

實際係對返政府

官方語言

澳門 x

橫琴 o

一搞變輕軌

駛鬼利申咩

一睇自然知

好多廣東移民

葡國都冇諗住同化本地人，唔同英國日本。

傳聞係中共有心回歸前搞亂澳門
回歸後就可以大亂大治贏民心

本身賭場係一個異數

由碼頭咕哩冇工開淨賭錢搞到越來越大

到港英收鳩佢檔，澳葡愛理不理都係

係到大陸瘋狂外逃，不過依家係馬爾代夫開左新

德治山東或者冇聽過咩慘事，但日本殖民台灣並非完全善良，逼本地農民殘賣農作物、扼殺本地人教育機會、仲有逼本地人接受日本文化，其實好多血淚。只係順便幫台灣發展唔少基建，同灌輸台灣人比較適合工業社會嘅價值觀(例如唔畀紥腳同要守時)。

只不過國民黨撤退(或侵略)台灣後突顯嘅日本化咗嘅台灣同中國嘅分歧仲得人驚，有二二八有白色恐怖(所以先有返校睇)，軍人掠奪台灣人財產都時有發生。

懷念日本都只係因為國民黨真係仲差，如果你對呢段歷史有興趣，可以睇下台灣吧嘅片

唔知，唯一機會係等中國光復再光復澳門，中國唔光復就完，雖然覺得冇乜可能。

香港開埠澳門都冇得做了

到90年代仲係好多爛地

所以人都係唔敢諗會變返轉頭

觀念正確。

真乜野澳門人呀
19世紀個陣澳門先得幾萬人
係之後支那比日本打、文革個段時間先大量難民走難去澳門。

咁澳門揾錢又易啲
同埋如果有料
幾時走都得啦

咁惡架你

開名啦

話時話你有冇接觸過啲土生葡人？如果有覺得佢地點？

冇，成世人未見過，土生葡人好似神話咁。

澳門收返前最霉都有錢過本國多多聲

唔係入左歐盟有撚人濕佢

澳門過廿三條唔係因為廢

係因為冇分別

當中自己諗

Reference?

住石蔭嗰頭，話後生仔攪攪震攪亂香港，
日日嘈住要殺死呢個又殺死嗰個，
殺盡香港人，但自己成家人就拎兩地身份證兩邊福利攞到盡，個仔就年年換電腦換電話話你哋廢物。

條友係咪short咗?

不過配額呢d野葡國肯認頭你就吹唔脹

收返冇耐d廠執曬亦係事實

邊度易發圍去邊好正常

05年開始返曬澳門啦

天神卷就係隔住華人同葡萄牙人

另一樣啦

細到要上門捉係冇得避

所以咪嘈交囉，親戚都冇得做，呢種惡毒藍屍，呢世都唔會見。

見到阿婆就射

由根本都冇真澳門人呢個term

係直頭圍城有城牆

出面d野關我撚事

係後來葡佔面積越來越大先變

同香港一樣
係有d香港人唔信
無送中司長都被送中啦
中共做嘢要理由咩？

不過澳門人有幾抗共大家心照
同樣有幾奶共都心照啦

新香港人都不遠矣

如果德治日治之後比人打得仲甘

不了

肥媽

咁葡萄牙護照應該都入境到中國嘅

其實正常心理

對冇利益就唔會有同理心

大部分係佢唔講你唔知

都好過福建嘅

個總督都唔想走

返去掘薯仔咩

要資料唔係wiki有gdp咩?

你咁睇都係唔明澳門細係邊

我屌!

利申：葡籍持有者
經驗：幾年前去過葡萄牙 非常鍾意當地風土人情 建築 係太保守 政黨偏向左翼共產工黨 基本上非常保護國民開鋪搞小生意 唔會收貴租
計劃：Cascais 係移民好地方

伊莎貝拉
大美人
好似都係

我呀嫲係澳門路環人，佢話細個嗰陣啲大人教佢地見到非洲鬼，即係葡國係非洲殖民地請去澳門既軍隊，要即刻走，如果唔係會被強姦

我地澳門人做錯咩事

巴打，無好咁介懷，澳門都有好多想改變既人都睇透了，知道有啲嘢真係唔係能力範圍內。不過今次反送中事件，比我知道90後既澳門人好多都唔係澳豬

學歷要求唔高依一點我十分同意澳門大學都要高等學府，碩士博士本地生人數少得可憐成個社會尊重高學歷同技術

莫三比克

殖民果陣都已經1999 食飽玩飽就走佬 真心冇咩好 除左多個passport同port id

真呀 大家都明 留喺度發展唔到啲咩 好多年前都已經咁諗 可能係我地冇決心同政府死過 離補已經係最勁一次

純粹visa方便啲 我81後都有哂兩樣

但嗰度啲經濟好似唔係好掂？醫療好唔好？治安點？

如果係用全人口出黎報新聞就唔係咁講 但大半以上都係廢老加新移民加新新移民 高學歷人士又走哂 做到野嘅人唔多

讀英文學校嘅就去歐美澳讀、奶共嘅就去中國、反共又冇錢就去台灣讀。

粗略就咁分

但離補只係大家認同「犯法要負刑責」，睇到係中共製造嘅制度問題嘅少之又少，總之係同床異夢，當然好過大家唔出嚟

你當成個澳門都係上水就得

多謝你

係喎唔記得咗佢，好似Junior(唱望下山望下海嗰隊band)都係？

今次的打壓力度最大 搵個地方默站支持反送中 即刻出哂幾部狗車黎行必

唔記得加 sor9
利申 澳門人

依一年貴賓廳差到阿媽都唔認得，賭收仲要下跌，但入境人數又創新高班豪客去曬東南亞，貴賓廳一個月生意少過港交所一日仲有，真正搵大錢係貴賓廳唔係中場，運動之前過去玩過，貴賓廳真係差到不得了

嗰啲係澳門搵夠錢就走
所以唔會出聲

好似大陸佬好多都自己做埋碼仔
同埋澳門賭場限紅高 派牌又係阿姐 服務又成日西面
真係過菲律賓 新加坡會體驗好D

點解豪客去晒東南亞

葡國領使館總會見過吧

使撚2揀1，我回鄉特區葡國3樣有齊

大陸唔撚簽證，加上澳門服務真係好差依家d桑拿場仲要比司警捉，吉原水房睇，捉完又捉，邊個敢去，唔通贏左錢真係攞黎食葡撻咩東南亞班女正到痴線，又玩得，我都去東南亞啦

識一個澳門朋友係台灣讀大學
超唔鍾意大陸
佢怕到唔再返澳門坐野
一黎無發展空間
二黎成個社會風氣極度親共 親到佢怕

去澳門服務你嘅人叫嘅雞都係大陸人
點解要去

東南亞邊度最受歡迎

因為二戰後葡國突然良心發現 大力搞decolonisation

澳門巴絲可唔可以講下, 讀完書出黎做野除左入賭場做, 仲有咩出路?

考警察

有錢日韓妹俄妹都有

係425之後葡國失突然大力搞decolonisation

葡萄牙仲廢過泰國, 只係掛個歐豬名同係洋腸.

點廢發？

做公務員 做賭場

葡國佬係70年代軍政府俾人推倒先至decolonisation, estado nova時期係死攬住啲殖民地，60年代仲係非洲打咗好耐仗

其實睇番呢場戰爭, 葡萄牙 軍力都唔算差

當時 葡萄牙 是一個打幾個非州國家 : 安哥拉 幾內亞 莫三比克
最後都是發生革命先退兵..........

請問巴打點睇賀一誠

葡萄牙物價仲抵過台灣，人工都係慘到仆街

身為澳門人答你
佢算最好個一位
但本身佢玩地產 官商勾結應該更加嚴重
加上當選前已經高調奶共同屌香港反送中

奶共就預左嘅，官商勾結咁嚴重都仲話佢好？

你諗下係福建佬或者紅底既人做後果仲嚴重
同埋官商勾結邊個做都會係咁

再問一下澳門民主派係咪真係咁唔受歡迎，同埋點睇蘇嘉豪呢一兩年嘅表現

新移民自然群番新移民
我身邊大部份都有葡國護照

區錦新個班係公務員派 （年年要求加公務員福利同薪金去搶票 搞到冗員多且又高薪厚職 不過間唔中都會理下社會議題）
之後有一理係賭場或者生意人 （福建佬係十幾年前玩集資做碼仔 運水貨 呢十年真係風山水起 而家澳門既豪宅區聽到福建話仲多過廣東話 加上福建新移民好多 玩界票都界死你地）
仲有班係同政府打哂關係去賺錢 整橋整輕軌下下過十億百億 基本澳門個庫房係佢地銀行户口咁
民主派入到去得蘇嘉豪 林玉鳳 之前先ban左吹水安想拿錢搞基金（詳細唔記得） 今次立案ban澳門起天眼
林玉鳳 唔詳細講 最多小美老師之流 佢本身選過好幾屆 今屆選到聽人講到靠中共人脈先選到

有，當年有80個人遊行。

123事件後中共基本上滲透唒成個澳門政府，加上葡萄牙之後發生咗康乃馨革命主動放棄殖民地，當時想俾返中共不過中共唔要住
澳門就變咗一個同香港一樣係長期打算，充電利用嘅地方
Therefore,都係大陸嗰啲神又係你，鬼又係你嗰啲招式啦

呢個真 得兩條出路
利申：香港澳門人

識有唔小朋友都去做保險
其實都有錢搵
同埋做名店sales有分紅都好高

我只可以講，後生一代係冇咁奶共，但最多去到和理非

可以走嘅人走晒

供求問題

上次去澳門有個阿姐同我講氹仔新碼頭都係拖好鳩耐

高天賜係咪民主派?

唔太算

葡國本身就係窮國，唔係幾百年前做過香料貿易嘅獨市生意都唔會話風光過

某啲都係死單一經濟

唔係唔要，係長期打算，充分利用

回樓主
葡國經濟
前幾年金豬四國大家都知
高負債 對外貿易輸出不足
但係因爲作爲EEC歐洲經濟共同體成員國
經常可以攞到funding
净係民生民娛設施都袋唔少
加上2012年黃金簽證
賺亞洲人中東人投資移民買磚頭
整體經濟基本上回穩
大城市樓市甚至過熱
不過商鋪之前講過
非常照顧小市民創業 老店通街都係
葡國實行高額利得稅
每年賺過36,856歐羅
政府收你45%
不過新移民無咁快招呼你
一般係十年後敲門

區錦新公咩務員派

佢應該同高天賜搞亂左
區生主要係靠公屋拉選票

多謝巴打糾正

取捨，世界冇完美

雖然土生土長，但我都算新移民嘅

全澳門最多得17萬真澳門人架咋
其他全部都係新移民

竟然唔太算？但係正路都分左佢係喎

佢點好法？

香港人一向唔洗靠大陸已經係國際有地位，係廢果堆先要靠大陸拎著數，已前d名星紅到出國際，張學友，beyond ,邊有靠大陸，香港人優勢係勤力，但係有西方思想模式，英歐列強d人著重生活質素，邊追求尼d資本主義，但香港好多人有西方思想之餘保留左中式奴性勤力

林玉鳳圈內絕對唔會當佢民主派
佢實際似梁美芬溝埋小麗老師咁

蘇嘉豪反而係跳出學社先令佢有空間發展

而且重係漏緊水

鬼咩

本身都冇產業

製藥，化驗個邊請到幾多人

醫療好多去珠海冇咁嬲

出事就去香港

即拉呀

埋牆幾個鐘

馬爾代夫 海航賭場

永遠跑數，同一條數收少過香港

葡國議員派

所以比人圍揪到一棟都冇

唉，見到佢咁就知香港如果輸會幾慘…

掛名17萬

投票傾向來看屬民主派，不過仍有爭議

蘇嘉豪都唔抵幫，自己少壯派內部都鬥到七彩

實際有得幾多

係澳門民主派＝冇老細

金權極度集中，差在係各個山頭係度鬥

幾時先養得大

又係熱普城

本身自我定位都唔同

會打係正常，打係問題，搞到打輸都好正常

係，佢同我講棟嘢起咗好耐不過一直都唔開，搞到入邊開始殘同有啲嘢變舊要換又cap過水
Btw我嗰次係新碼頭開之前嗰幾日去，開咗冇幾耐就遇到天鵨

唔止熱普城了，學社加少壯派入面同90年代民主黨一樣，幾派人撈埋一齊，唔分裂先奇。

而最大問題係可以分名單分到輸先厲害

識玩個D都去左香港玩

連政治都係

飯民咪又係得肥佬黎
澳門民主派最鳩既係連堆中產都未必支持
籌旗都籌唔到幾多
人數最多既中產階級＝公務員
但呢班友既取態除左加人工其他幾乎等於廢

唔係
係新舊派路線之爭
一派就走老派"温和"路線主力打空戰重把口論述
一派就更加搞更多示威搞運動啫係跟香港個套
但我就真係唔睇好新個派

新舊派都係正常

實際問題係弱，兩派就算爭都唔會激

只係AB餐，比較其望洗米華會幾時出來

以前澳門人讀書洗唔洗上葡文堂

其實同地方大小無關係咁有錢想做咩都得，但可惜澳共只係一班敗家仔

洗米華本身想拿賭牌
但90年代黑幫混戰搞到澳共政府唔想比牌 驚個市唔點又打哂交

一黎澳葡政府做壞左風氣
二黎民主意識唔夠 班貪官明搶庫房錢都無人阻到

係我仲係澳門讀高中嘅年代 果時澳門仲未派錢 每年5.1都有工人遊行 爭取一啲勞工權益 果陣時好似新澳門學社都一齊遊行抗議 屌鳩政府貪污 F4,F5果兩年我都有去 有一次啲工人同警察衝突激化嘅時候 我同幾個同學打算掟雞蛋 係後巷就俾司警盯上（司警=CID) 「𡃁仔！唔好玩野啊！」我哋俾人查身份證 走左第日番學俾人問點解去遊行 話記我大過 之後又改口話我地踴躍參與政府 改記小功 出去讀書幾年之後 同我一齊遊行嘅 做曬警察 我要做個人真係好難

澳門工種單一
但係只要你有澳門身分證 想搵錢並唔難
以澳門兩大工種之一嘅紀律部隊為例
如果俾你考到 即使係散仔
起薪點都30k以上
當你成世無得升
每個月30k(至少)呢個人工都跑贏大市
喺澳門搵夠錢
退休去生活水平較低嘅歐盟國家養老
點都好過留喺香港澳門等50年大限掛？

所以證明唔好話反抗

將件事隊通天都放棄仲點會變

紀律部隊移民又會唔會有阻滯先?

以我所知係唔會

英國人真心為香港好會forsee到香港要d乜
但葡萄牙就乜都唔理
回歸前仲要洗咁多錢去舖過哂d行人路

本身提子國無心發展澳門

而香港你睇佢派嘅港督 一等一級數

咁樣已高下立見

不過提子國十年前 養老唔錯 而家污染太勁啦 藍天一年都見唔到幾日

稍為有能力阻止GE都搶埋一份

澳門冇得救，樣樣嘢都靠哂支那
香港如果遲啲要同支那買埋電都應該收皮

咁講嘅話，依家同支那買緊水都已經收咗皮啦

唔係整海水淡化咩
無記錯新加玻個海水淡化多到賣番比馬來西亞
其實香港整多左都可以賣比澳門

咁係因為澳門太細姐......

如果香港既面積只有 屯門 咁細, 一樣要樣樣野靠支那

其實係，所以要起海水化淡lor
一有春袋俾人渣住就仆街啦，尤其呢啲必須品

所以都唔怪得澳門奶共，唔奶共都冇計
但係香港仲有本錢唔奶

澳門在回歸後的確好過以前，又年年派錢，退休福利又多，同埋澳門人的心態係穩定同金錢至上，民主自由唔係重點。

老實講句, 係香港政府 唔識玩

如果08年開始(當時最多中華膠)
香港都年年派錢, 都唔會咁多人反共啦

家陣 香港既情況係, 唔單止唔派錢, 仲要向香港人搶錢, 唔反你就奇啦

係，唔明點解唔派錢，反而走去獻大灣區同新移民造成自己乞人憎

但係呢個已經係澳門人惟一可以突破只依賴賭業(中國)嘅局面
精通多種語言總無壞，甚至有葡籍嘅可以返去發展
大把中國人識英文，唔代表我地要放棄呢個優勢
先天政府用英/葡語做官方語言對acquisition點都有好處
我唔想講到澳門年青人(反共嗰啲)一啲希望都無

其實對反共嗰班澳門人，佢地係應該搵葡國國會，要葡國履行返中葡聯合聲明締約國嘅責任。

葡萄牙總統流口水. gif